一人一個最蠢既散戶心態

升得多就唔夠膽買，跌得多就夠膽買，結果就專門買埋一堆比人淘汰緊既股票，笑死人

鐘意睇P/E 計估值, 貪派息

SKLZ唔敢買

係架咩，我係調轉喎，追漲殺跌最後成日仆街

但股票唔係就要低買 賺佢升既差價咩

跌就溝，死都唔斬
呢個市輸得起既數不如認輸斬哂佢算
長坐不如玩第隻
跌市另計啦

我20蚊買咗amc 算唔算醒

我係升得多就夠膽買(上星期既GME)，跌得多就唔夠膽買(九月既TSLA)

我就係咁

盤前升到最後一刻先買

以為自己係超級英雄 諗住屠大鱷
你以為你可以鋸到佢地一頸血?
咪ON9啦
08年鋸完你老豆老母10年後咪鋸返你囉 咁都唔明
以為自己醒過自己父母 點知蠢過豬頭丙
仲話咩係報仇
醒下啦白痴仔
你老豆老母見到你咁好傷心架
嗚嗚嗚 個仔又做左大鱷點心

以為自己拍緊endgame?
你以為自己係英雄 定拍緊勵志劇 堅持信念一定贏既男主角??
投機你就投機 唔好美化成件事
股災咁多人跳樓就係因為你地班仆街ON99咁以為贏硬
結果輸到仆街就走去跳樓
你地而家只不過係手牽手走去自殺
仲要妖魔化曬一切反對意見 同我講相反意見既就係弱智
自己中左伏都唔知 同傳銷洗腦同出一轍

btw 新年有無錢過年

你知唔知咩係SH?
係傻閪咁解呀!!!
人地wsb sh係SHORT HOLD 你老味就以為係STRONG HOLD
咁白痴唔呃你呃邊個
人地報仇關你撚事咩 你係用真金白銀呀 點同我地用信念比
好啦好啦 而家渣都無啦 舒服啦?

我都係好似呢種先最蠢

唔忿氣

利申 今晚因為唔忿氣由贏3萬變輸9千 我係傻散

GME$90苦主
（今日買）

講得啱呀

利申100追左GME 330放哂
算係有錢過新年

以為莊家開善堂，個個牛市贏咗以為自己好勁，每次都係臨尾一次過比人收割番，每一次牛市尾聲都係咁，大部份人損手爛腳。

之後既心態，就會變成自己成日睇唔起既老豆阿叔輩。

貼堂

聽到落到去自己既消息覺得係驚天大內幕
唔諗下自己咩新鮮蘿白皮

一隻股爆升，咩財報，基本資料都唔睇就買
之後坐貨坐到仆街

日日同人講股票，病態

加多一個
第一次玩股票 覺得day trade 會好搵過長揸

個個以為自己識玩美股，就好撚巴閉，好撚國際人，其實乜柒都唔識。

覺得TQQQ 升幅不足以彌補槓桿損耗

GME SH

唔set止損賺，明知故犯無數次。

Gme $50 止蝕

18年恒指高位跳空，on9到以為會重返高位，係咁入貨，點知一跌沒回頭。

本少就諗住玩槓桿
但實際上本少更應該玩現貨

迷戀同一隻股, 係果隻股輸左錢就一定要買返同一隻股追返條數

有邊隻係淘汰緊

真
見有雲端同咩SaaS就衝入去買
完全唔識用腦分析思考

低位止蝕

仲入唔入得過？

真

24入，因為gme之亂清撚咗，而家望返真係

21
14 蚊放

27賣咗
我見Ark尋日大力加咗倉
高唔高追睇你膽量我就唔敢
已經中咗好多次伏

Ching講緊JG?

gme之後怕了， 穩陣etf算.....

Same 27賣好想攬下你

真 好似冇咗個膽

巴打慢慢來啦❤

比莊家洗緊腦都唔知：高位無限V 丶每次升少少。

留明

1. 同一隻股票，沽貨後見到仲升緊，未夠半日又高追返
2. 成日屌D巨無霸唔識郁，走去買細價股結果畀個莊玩死
3. 唔留倉位

依家買返tqqq同ark系列長坐算

係
但問題係 你以為自己係低買 其實都仲係高

push

冇圖點討論啊？

信連登

單日摸頂

唔熟個行真係唔好買

做多d功課先

覺得自己跑得贏tqqq +arkk

以為自己堆股票跑得贏契媽同TQQQ

抄我？

依隻長渣！

洗撚識咩，贏就得啦

唔通乜嘢都識，跟住輸晒錢威啲咩？

結果gme高位買入果班一係蝕哂一係走唔到

3萬同3萬3唔係差好遠啫

你鳩買？零了解？

走左未？

今日開始全倉TQQQ

你個名

正股唔想買，妖股唔敢買
預左筆錢會輸曬先肯買

1. 買死一隻股
2. 明明睇好隻股，又揸唔得耐，升少少又放，跌少少又放。

利申：AMD 10蚊左右買過，11蚊鬆啲放，當時買成800股

買價格而唔係價值

團結就是力量 見證歷史 SH

早排大跌入左 均價210左右既9988點睇
笑死人

以為短炒賺得多過長揸

唔諗清楚自己可以輸幾多

升唔放 跌唔放
買中就話係自己眼光好投資
中伏坐艇就話長線投資

以為 基金經理 "大戶" 好精明

低處未算低 聽日更低
昨日高位今日低位

所以跟本唔應該估宜家係高定低
跟住個勢買 唔好估

TQQ!
TQQ!
TQQ!

覺得day trade每日賺少少好過長揸

同埋唔好嘩貪心 貪字得個貧

利申：玩垃圾老千股JG 盤前賺都冇走 而家就一頸血
諗緊斬唔斬止蝕算
9蚊500股

真
應該點重整心態

識都未必贏咁解姐

價值投資

垃圾股 日日都高開低走 仲玩

升又唔敢買
跌就追住入

傻仔

肯撚定未

$5 la wor

信財演

買得多贏得多 所以抄孖展 到最後變輸得多

再入返

屌你講緊 被人淘汰 既股票
咁升跌我都唔撚會買啦

你話TSLA TSM 短期回調 唔買咪笨

[url][/url]

正路：睇跌得多唔多 睇平唔平 認為平咪買嚟低位收價等佢升

唔敢買BTC

笑死 樓主講到巴老都變咗散戶

一向講緊趁低吸納 反而高追好易做大戶點心

趁低吸納會俾財演講呢隻垃圾乜乜乜 又跌 冇撚用 反而個個追破52周嘅股

所以散戶心態註定乞米高追爆升股一個大調整就有排坐

升完一個浪點都會回調 整固下 再嚟下個浪升定跌冇人知

揀股問題。你追隻妖股做咩

真。 我仲要揀親都係好股。 今日睇返之前賺好多但放左既股，都已經係一兩個月內翻倍 真係今日高位明日低位

要跑贏佢有幾難?
唔好話TQQQ 你買隻QQQ甚至係VOO都已經跑贏佢啦喎

之前沉迷過一排
玩賭股

經驗係
只玩一注錢
贏左即走
走左就唔再睇
快入快出

最on9 既心態係
第一注賺左
見佢跌番d
又再加注/買番
點知原來散水
贏變無贏再變倒輸

依家戒左
輸錢收場

如果隻隻賭股都小注玩
拉番平均
都係輸多贏少

調番轉
如果隻隻賭股都訓身all in
輸一次就玩完

你輸左一次大注
正股可能要坐兩三個月先賺得番條數（牛市）
如果唔服輸繼續玩
大上大落
好快輸身家

聽連登仔講strong hold到0蚊

你買完QQQ VOO都可以去笑唱人生㗎？

見升買升見跌賣跌好快輸到無錢淨

升買
叻叻

上連登聽貼士
麵麵除外

成日預設立場
由自己角度去睇市場

市場唔會錯，只有自己睇錯

高追低沽

人地管理既資金太大
點同散戶

我地可以玩細價爆升股
佢d 資金只可以買超大型既股票
你是但係你個list 揀幾隻股票
佢掉幾億幾十億落去
都即刻變爆升股
問題係 升完之後 邊個接貨？
唔通叫佢做莊家割韭菜咩

成日話買qqq tqqq
咁d 人唔洗做生意啦
李嘉誠咁辛苦做生意做咩
每年賺得個幾%十幾%
拎曬幾千億出黎
買曬tqqq 咪得
滾幾年就變幾萬億
再滾幾年就變幾十萬億

昨日盤前最後一刻入js 極光，宜家坐艇中

GME已經預演一次

留名 而家牛市 進入熊市先見真章

見人day trade 賺一百幾十
仲要po ig 乜嘢心態

有咩問題 阿里巴巴我越跌越溝

呢個冇問題喎 對嗰隻股有信心咪溝囉。。

抱團打大鱷

有何不可?
NDX market cap 成10T

唔敢追高 跌到仆街就溝貨

strong hold

QQQ VOO=細價爆升股
買好多股推高左個股價=做莊割韭菜

唔係話想串你定點樣 真心問一句
你其實有無買過股票或者ETF？

可唔可以唔好咁多人講TQQQ

個人睇法係買高位,將佢變低位

TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ TQQQ

跌市咪冇人講
你想唔想

啱啱入50股SQQQ對沖下正股

唔信契媽
賣過Arkk

唔識高位放
低位買

升，太貴
跌，怕入完繼續跌

咪係 低買高賣都唔識

邊個唔識講？

我低位掃完貨樓主記得係高位同我接貨

追漲先最易仆街

低買高賣

睇咩股喎
Sq前排跌番落197 如果斬咗就dump春

真係跌市先走去買 都係輸多.. 學曹SIR話 最緊要係個勢

問題係 點知咩叫高位低位

所以我通常賣左隻野即刻del左追蹤
因為通常都會一賣就升甚至爆升 見到會忍唔住追

Tsm夠13x跌落120
斬左佢買第隻隨時真係左一巴右一巴

新手請教
睇公司報表有邊啲嘢要重點留意？分別代表啲咩？

止蝕撚最鐘意左右俾人各打一巴

下
識人升唔敢買
跌唔敢買
平一段時間先買
一買就跌

有fd真係斬咗tsm追gme

升緊一買就跌，跌緊一放就升

見好多傻仔成日諗住可以靠股票發達
係有人得 不過唔會係你囉
咁嘅心態多數死9成

依排tsm tsla appl就唔郁 好多人斬左佢炒其他
到佢地開車 又斬左其他高追依幾隻

叻仔

咁點知個勢係點
升緊 一買佢就跌左
跌緊 一放佢就升

我原本想入 但睇佢之前升到6蚊個日嘅走勢就知唔洗入

睇下咩股啦
買騰信/美團/港交所跌5%你係咪斬？

美股咩都唔識咪SPY QQQ 上契囉ETF 手續費平香港d 垃圾咁多

all in tqqq 然後震到斬倉

set價買

VOO已經係買緊S&P 500啲公司都贏佢，難道S&P 500啲公司都唔夠大？

高買低賣 基本操作

點解會係SPY唔係VOO

唔識得事後孔明

睇陰陽燭 訂止蝕位

個倉夠大day trade先有啲嘢睇吓，唔夠大真係長揸好過。

佢個平台得D game仔都扯到三十幾

叻囉
而家係政治因素
長遠實升番300

咩都無研究就跟人買,無信念高買低賣fcel

日日都有新鮮韮菜割

高買低賣

我都試過
依家係開始之前睇吓佢有咩新聞 睇吓係有利定係無利 開市就入 賺到目標價之後就走
頭也不回

其實美股上落咁大

好適合做day trade/swing trading
長渣，隨時上上落落得個吉

溝落唔溝上
溝上會覺得係高追

開post討論蠢散戶心態

而唔去討論成功心態

因爲你眼界就得咁多

啲人以為得一間沽空公司玩
點知原來係特登推到上高位再沽空
500蚊沽 100蚊入
傻散俾人食

恭喜晒

巴打好型

Swing trade都ok，但day trade手續費同平台費嗰啲話唔定，個倉夠大會好好多

敢輸唔敢贏，死要玩近牛/熊被殺到破產為止

跌得多 就等於比人淘汰？屌 你去訓啦 扮乜撚嘢專家

我同你一樣 賣咗就Del
之後就一去無回頭 望都唔望

最緊要係自己目標價係幾多 岩就放
錢根本賺唔晒

美股 幾星期已經上落2-3成
捉到個dip位，上到下一個浪頂又放，一來一回，諗下幾肥

D人會話，你點判斷到個dip低位？
其實斷估，你入左，佢繼續跌，要set止蝕，無止境就仆街

所以贏既再減去失敗既止蝕
就係你既利潤或虧損

lm

美帝qe大龍市，求其買隻qqq坐1年
你點都係贏錢

因為SPY volume大好多 雖然voo performance好少少

一跌即賣

聽過最普遍係
‘我買股係長揸既 擺幾個月架啦’ 之後日日屌哂鬼做咩跌 升少少又放左
“我諗住派下息架炸” 屌你咩幾手派咩息吖
“我覺得會升到咁，跌到咁，我覺得，我覺得，我覺得” 你幾十萬傻散就算啦 咩都被你估到就算

所以總結係 乜都唔知自己做咩 諗住入市就係實賺 又懶去學

Swing trade例子
例如wkhs，電動車炒股
佢9月係三十幾
10月尾落，佢大跌加大市跌，落到15

Swing trade就係捉呢d位，佢之後下個浪上番29（當然之後又暴挫）

可能你去捉，20入左咪要止蝕？
係，所以睇你判斷個股同大市能力

一野搵好多，同比人一刀一刀割（止蝕）
睇你能力同眼光做到邊個

真 2日前買咗個教訓
本身賺幾萬變幾千
不過睇好呢隻嘢有潛力 過多排再跌低啲再入

同路人

朝早11點瞓乜撚野

上年3月果幾次溶斷日無大手入過貨既路好同人講識玩美股啦 笑大人個口

唔好同人講*

短炒變長揸

我覺得樓主個重點係唔識揀股
即係而家煤氣雖然係跌到11蚊係低位
但唔代表佢以後會升得返上去因為時代已經淘汰左佢

熔斷前放有無資格講？

有

不過溶後無入返就行開

voo手續仲平d
btw買標普都係咁上下

我意思係同樣做media，有啲人見netflix升好多就唔敢買，見TVB跌好多就想撈底，但係無諗過市場淘汰緊TVB，最後就係買曬一堆垃圾股。

升得多唔代表會跌返，跌得多都唔代表會升返，但係好多人就硬係唔明

全倉SQQQ

呢個唔算 機構 契媽都會高買低賣

依個已經唔係蠢，係弱智

畫圖冇用，估值冇用，高追冇用，低揸冇用，

結果個個走去blackbox 聽number

邊個邊個話買就跟

邊個邊個上次睇錯市就跟佢做反手，

最後冇建立到一套策略，

毫無Decision making/Decision Quality 可言

散戶最錯係用結果黎判斷成敗，
但事實市場有好大部分都係probability

$100 入到

睇新聞買股。。。

升唔賣唔想止賺

跌就賣想止蝕

所以永世輸錢

On9 眾人皆醉你獨醒

我為甚麼贏錢呀，不是因為我聰明，是因為那個C!

咁你避免到已經贏大部分人=成功

買ETF都驚, 買GME佢又唔驚

成日覺得有大戶操控住個市上落

賺咗幾多錢?

我諗大部分人反而認同

依個真
細價股可能有，幾千億美金嗰啲邊有可能有大戶操盤

下詔罪己。因為gme事件驚大跌市，d 賺既call開始回全部斬哂。但竟然忍唔住跟輿論走左去入返gme，之前就即刻大插到百幾蚊。過幾日d call升返哂。最on9莫過於此。

我都係❤

夾埋輸咗幾多成？

港股認同，美股唔太認同

樓主應該幾鍾意呢句

rebalancing in most cases係幫緊你，decay撚剩係識得攞一種情況出黎講

真係運氣+經驗+技術+心態既問題🙈

不過仲有個玩法就係月供etf
平均成本+唔需要選股技巧

其實啲啲月供 同我一開始放一舊錢落去
有乜分別

財演炒股咁勁仲上電視講，真係大愛

長渣吾驚 ⋯⋯⋯5號仔

月供可以做到平均成本法
你唔會買貴咗或者買平咗

不過如果巴打有信心識睇位入可以唔洗理

如果你相信隻野長遠會升既話，一開始就all in同月供既分別係

1. 買價成本既expected value會低咗
2. 不過買價成本deviation會大咗

結論係你以承擔更多既風險黎換取用一個更高既預期回報

哦~~~ 咁樣既話
係咪只係理論上減少左入貴貨既機會
如果我一年淨攔 2 3個時機再入都ok咁

一間好既公司你長渣實賺
長渣會蝕既唯一原因就係你眼光問題

時代會變，dow jones一開始嗰14隻股票全部都收曬皮，原理上只有VOO/QQQ可以揸足200年，因為成份股會更新

勁喎ching

月供GME

因為你唔知邊個係高位邊個係低位
所以月供就可以拉翻平均個價
供10年，你個成本價就係10年既均價

我覺得無話呢個方法一定啱
解決左一啲買入時機既問題
不過又潛在其他問題

驚自己買錯時機
就射個波比個投資法
投資講系統 有系統好過無系統
如果你未發展到自己個系統

感謝晒

係會變 但舊錢冇理由擺十年廿年都唔理既
長渣唔代表唔理 基本面有變一樣要考慮
除非買voo qqq囉
不過變相就佢收你錢幫你管理咁解

dia啲成份股唔係都會更新咩

可唔可以解釋下
新手想學下嘢

姐係都係嗰啲野啦先可以揸200年啦

當交學費啦

個個都話開盤有得炒上去咪入

跟據呢個rules既人持倉好可能係:
0005 HSBC, 0941 中移動, 0688 中國海外發展

摸頂入, 低位放
短炒變長渣
GME: 350入80放, 90入60 放
正宗韭菜

350都入咁勇敢，係咪信佢會上到32857？

有個傻閪本細走去Day trade，日日望住個市郁下郁下，曬時間曬心機，妄想可以炒到發達，最後望番轉頭手續費都蝕撚曬，不如去學野增值自己好過

果個傻閪就喺我

無本多數無經驗
有經驗既都十個有九個半會輸

無經驗幾乎輸鳩硬
槓桿咪一下清袋囉

賺既股就拿拿臨放,蝕既股就渣成世

唔認輸
俾假希望自己繼續溝
結果要蝕多幾倍

果陣4百幾跌落黎覺得平嗎
點知直插無水花

on9，鐘意摸頂

外匯當唔當現貨

真 成班sh撚仲信緊會有大奇跡日

有啲接近必升
但升少少就放

買完到一開市就閪跌

個倉要幾錢先夠大？

睇買嗰陣咩心態，求財就要藝高人膽大，為咗表態而買嘅話冇乜好批評

大把人因為一時爆升，見到盤前500就唔捨得400沽出，認為食正波幅重上高位，甚至想不合理天價放售，賭性大過理性。

SH為賺錢就死得

買股講心

個個話你先要驚

唔sick止蝕

就係我

以為自己可以高賣低買

原來俾你接左啲貨

幾隻股，要套現，賣出一D有賺既強股，就係唔肯賣出蝕錢既仙股。

有得計，睇你自己目標一日要執幾多
好理想咁諗，買一隻一日升5％，你咪用個percentage 來計要幾多本金

假設想一日執300usd，咪要6000usd
咁你一日可能唔止買一隻，又要計埋兩個工作天結算，我諗起碼30000usd

TSM 136跌到120嗰陣真係有猶疑過斬唔斬好 結果都係堅持信念坐實

Tsm都斬 你番去玩定期啦

身邊大把之後一跌就溝

其實應該見好就收
錢係賺唔盡

TSM係長遠儲錢plan
有錢就入下

Lm